# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:2
msgid "Manage team and channel members"
msgstr "팀 및 채널 멤버 관리"

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:7
msgid "|plans-img| Available on `all plans <https://mattermost.com/pricing/>`__"
msgstr "|plans-img| `모든 플랜 <https://mattermost.com/pricing/>`__ 에서 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:2
msgid "plans-img"
msgstr ""

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:9
msgid ""
"|deployment-img| `Cloud <https://mattermost.com/sign-up/>`__ and `self-"
"hosted <https://mattermost.com/download/>`__ deployments"
msgstr ""
"|deployment-img| `Cloud <https://mattermost.com/sign-up/>`__ 및 `self-"
"hosted <https://mattermost.com/download/>`__ 배포 지원"

#: ../../<rst_prolog>:4
msgid "deployment-img"
msgstr ""

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:7
msgid ""
"System admins can manage channel configuration in the System Console, "
"including:"
msgstr ""
"시스템 관리자는 시스템 콘솔에서 다음을 포함한 채널 구성을 관리할 수 있습니다:"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:9
msgid ""
"**Management:** Manage synchronization, moderation, and membership "
"settings."
msgstr ""
"**관리:** 동기화, 중재 및 멤버십 설정 관리"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:10
msgid ""
"**Promoting/demoting Team and Channel Admins:** Team admins and channel "
"admins can be demoted via the System Console."
msgstr ""
"**팀 및 채널 관리자 승격/강등:** 팀 관리자와 채널 관리자는 시스템 콘솔을 통해 강등될 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:11
msgid ""
"**View channel members:** System admins can view members of a channel "
"without having to join the channel."
msgstr ""
"**채널 멤버 보기:** 시스템 관리자는 채널에 참여하지 않고도 채널의 멤버를 볼 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:12
msgid "**Member count:** Total member count in a team or channel."
msgstr "**멤버 수:** 팀 또는 채널의 총 멤버 수"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:13
msgid ""
"**Archive channels:** System admins can archive channels without having "
"to join the channel."
msgstr ""
"**채널 보관:** 시스템 관리자는 채널에 참여하지 않고도 채널을 보관할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:16
msgid "Teams"
msgstr "팀"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:18
msgid ""
"To view and manage team information, navigate to **System Console > "
"Teams**. Teams can be managed by **Group Sync** or **Invite Only**. The "
"type of management in use may affect the management options available for"
" that team."
msgstr ""
"팀 정보를 보고 관리하려면 **시스템 콘솔 > 팀** 으로 이동하세요. 팀은 **그룹 동기화** 또는 **초대 전용** 으로 관리할 수 있습니다. "
"사용 중인 관리 유형은 해당 팀에 사용 가능한 관리 옵션에 영향을 미칠 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:20
msgid "Select a team to view its configuration options."
msgstr "구성 옵션을 보려면 팀을 선택하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:23
msgid "Team profile"
msgstr "팀 프로필"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:25
msgid "The name and description of the team."
msgstr "팀의 이름과 설명입니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:27
msgid ""
"System admins can archive or unarchive the team from within **User "
"Management > Teams > Team Management**. Archiving a team makes its "
"contents inaccessible for all users. All related information is archived,"
" including posts from the database. Before archiving a team, we recommend"
" that you perform a database backup."
msgstr ""
"시스템 관리자는 **사용자 관리 > 팀 > 팀 관리** 내에서 팀을 보관하거나 보관 해제할 수 있습니다. "
"팀을 보관하면 모든 사용자가 해당 내용에 접근할 수 없게 됩니다. 데이터베이스의 게시물을 포함한 모든 관련 정보가 보관됩니다. "
"팀을 보관하기 전에 데이터베이스 백업을 수행하는 것을 권장합니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:30
msgid "Archive a team"
msgstr "팀 보관하기"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:32
msgid ""
"Select **Archive Team**, then select **Save**. Select **Archive** when "
"prompted to confirm the team archive."
msgstr ""
"**팀 보관** 을 선택한 다음 **저장** 을 선택하세요. 팀 보관을 확인하라는 메시지가 표시되면 **보관** 을 선택하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:34
msgid ""
"Alternatively, system admins can use the mmctl ``mmctl team archive`` to "
"archive teams. See the :ref:`mmctl product documentation <manage/mmctl-"
"command-line-tool:mmctl team archive>` for details."
msgstr ""
"또는 시스템 관리자는 mmctl ``mmctl team archive`` 를 사용하여 팀을 보관할 수 있습니다. "
"자세한 내용은 :ref:`mmctl 제품 문서 <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl team archive>` 를 참조하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:37
msgid "Unarchive a team"
msgstr "팀 보관 해제하기"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:39
msgid "Select **Unarchive Team**, then select **Save**."
msgstr "**팀 보관 해제** 를 선택한 다음 **저장** 을 선택하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:41
msgid ""
"Alternatively, system admins can use the mmctl ``mmctl team restore`` to "
"archive teams. See the :ref:`mmctl product documentation <manage/mmctl-"
"command-line-tool:mmctl team restore>` for details."
msgstr ""
"또는 시스템 관리자는 mmctl ``mmctl team restore`` 를 사용하여 팀을 보관할 수 있습니다. "
"자세한 내용은 :ref:`mmctl 제품 문서 <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl team restore>` 를 참조하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:44
msgid "Team management"
msgstr "팀 관리"

#: ../../source/_static/badges/ent-only.rst:9
#: ../../source/_static/badges/ent-pro-only.rst:9
msgid "Note"
msgstr "참고"

#: ../../source/_static/badges/ent-only.rst:11
msgid ""
"|plans-img-yellow| Available only on `Enterprise "
"<https://mattermost.com/pricing/>`__ plans"
msgstr ""
"|plans-img-yellow| `Enterprise <https://mattermost.com/pricing/>`__ 플랜에서만 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:6
msgid "plans-img-yellow"
msgstr ""

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:49
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:94
msgid ""
"When **Sync Group Members** is enabled, the **Synced Groups** list is "
"visible and additional groups can be added."
msgstr "**Sync Group Members** 가 활성화되면 **Synced Groups** 목록이 표시되고 추가 그룹을 추가할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:50
msgid ""
"When **Sync Group Members** is not enabled, invitation limitations can be"
" selected."
msgstr "**Sync Group Members** 가 활성화되지 않은 경우 초대 제한을 선택할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:53
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:140
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:58
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:145
msgid ""
"You can add and remove groups, as well as promote or demote group members"
" to team admin/member roles."
msgstr "그룹을 추가하고 제거할 수 있으며, 그룹 멤버를 팀 관리자/멤버 역할로 승격하거나 강등할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:61
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:148
msgid "Members"
msgstr "멤버"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:63
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:150
msgid ""
"A list of all members in a channel is visible to system admins. Members "
"can be added and removed from the team members and be promoted or demoted"
" to a team admin/member role. Use the role **Filter** to refine your "
"search results. You can use one filter, or combine filters to search by "
"multiple roles:"
msgstr ""
"채널의 모든 멤버 목록은 시스템 관리자에게 표시됩니다. 팀 멤버를 추가하고 제거할 수 있으며, "
"팀 관리자/멤버 역할로 승격하거나 강등할 수 있습니다. 역할 **Filter** 를 사용하여 검색 결과를 "
"정제할 수 있습니다. 하나의 필터를 사용하거나 여러 필터를 조합하여 여러 역할로 검색할 수 있습니다:"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:65
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:152
msgid "Guest"
msgstr "게스트"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:66
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:153
msgid "Member"
msgstr "멤버"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:67
msgid "Team admin"
msgstr "팀 관리자"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:68
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:155
msgid "System admin"
msgstr "시스템 관리자"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:71
msgid "Channels"
msgstr "채널"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:73
msgid ""
"To view and manage channel information, navigate to **System Console > "
"Channels**. Channels can be managed by **Group Sync** or **Manual "
"Invites**. The type of management in use may affect the management "
"options available for that channel. Use the **Filter** to refine your "
"search results. You can use one filter, or combine filters to search by "
"channel and management type:"
msgstr ""
"채널 정보를 보고 관리하려면 **System Console > Channels** 로 이동하세요. "
"채널은 **Group Sync** 또는 **Manual Invites** 로 관리할 수 있습니다. "
"사용 중인 관리 유형은 해당 채널에 사용 가능한 관리 옵션에 영향을 미칠 수 있습니다. "
"**Filter** 를 사용하여 검색 결과를 정제할 수 있습니다. 하나의 필터를 사용하거나 "
"여러 필터를 조합하여 채널 및 관리 유형으로 검색할 수 있습니다:"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:75
msgid "Public channels"
msgstr "공개 채널"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:76
msgid "Private channels"
msgstr "비공개 채널"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:77
msgid "Archived channels"
msgstr "보관된 채널"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:78
msgid "Channels that are synchronized to an AD/LDAP Group"
msgstr "AD/LDAP 그룹과 동기화된 채널"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:79
msgid "Channels with users who were invited manually (not synced from LDAP)"
msgstr "수동으로 초대된 사용자가 있는 채널(LDAP에서 동기화되지 않음)"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:81
msgid "Select a channel to view its configuration options."
msgstr "구성 옵션을 보려면 채널을 선택하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:84
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:86
msgid ""
"The name and description of the channel. To archive the channel, select "
"**Archive Channel > Save**. The channel is still searchable in the "
"**Channels** list. To unarchive the channel, select **Unarchive Channel**"
" and **Save**."
msgstr ""
"채널의 이름과 설명입니다. 채널을 보관하려면 **Archive Channel > Save** 를 선택하세요. "
"채널은 **Channels** 목록에서 여전히 검색할 수 있습니다. 채널 보관을 해제하려면 "
"**Unarchive Channel** 과 **Save** 를 선택하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:89
msgid "Channel management"
msgstr "채널 관리"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:95
msgid ""
"When **Sync Group Members** is not enabled, you can select whether the "
"channel is **Private** or **Public**."
msgstr ""
"**Sync Group Members** 가 활성화되지 않은 경우, 채널이 **Private** 또는 **Public** 인지 "
"선택할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:98
msgid "Advanced access controls"
msgstr "고급 액세스 제어"

#: ../../source/_static/badges/ent-pro-only.rst:11
msgid ""
"|plans-img-yellow| Available only on `Enterprise and Professional "
"<https://mattermost.com/pricing/>`__ plans"
msgstr ""
"|plans-img-yellow| `Enterprise 및 Professional <https://mattermost.com/pricing/>`__ 플랜에서만 사용 가능"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:103
msgid ""
"Advanced access control settings enable system admins to restrict actions"
" within specific channels. These actions include:"
msgstr ""
"고급 액세스 제어 설정을 통해 시스템 관리자는 특정 채널 내의 작업을 제한할 수 있습니다. "
"이러한 작업에는 다음이 포함됩니다:"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:105
msgid ""
"**Make channel read-only:** :ref:`Read-only channels <onboard/advanced-"
"permissions:read only channels>` enable system admins to turn off posting"
" in specified channels."
msgstr ""
"**채널을 읽기 전용으로 만들기:** :ref:`읽기 전용 채널 <onboard/advanced-permissions:read only channels>` 을 통해 시스템 관리자는 지정된 채널에서 게시를 끌 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:106
msgid ""
"**Restrict reactions:** Turn off the ability for members and guests to "
"post reactions."
msgstr ""
"**반응 제한:** 멤버와 게스트가 반응을 게시할 수 있는 기능을 끕니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:107
msgid ""
"**Restrict channel mentions:** Turn off the ability for users to post "
"channel wide mentions (@all/@channel/@here) in specified channels."
msgstr ""
"**채널 멘션 제한:** 사용자가 지정된 채널에서 채널 전체 멘션(@all/@channel/@here)을 게시할 수 있는 기능을 끕니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:108
msgid ""
"**Channel member management:** Only admins have the ability to add and "
"remove channel members in the specified channels."
msgstr ""
"**채널 멤버 관리:** 관리자만 지정된 채널에서 채널 멤버를 추가하고 제거할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:109
msgid ""
"**Bookmarks management:** Only channel and system admins can :doc:`manage"
" channel bookmarks </collaborate/manage-channel-bookmarks>`."
msgstr ""
"**북마크 관리:** 채널 및 시스템 관리자만 :doc:`채널 북마크 관리 </collaborate/manage-channel-bookmarks>` 를 할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:111
msgid ""
"These settings are modified in **System Console > User Management > "
"Channels**."
msgstr ""
"이러한 설정은 **시스템 콘솔 > 사용자 관리 > 채널** 에서 수정할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:114
msgid ""
"These settings are applicable only to Guests and Members. System, team, "
"and channel admins aren't affected. If you wish to grant posting ability "
"to a specific member, you must first promote that member to channel "
"admin."
msgstr ""
"이러한 설정은 게스트와 멤버에게만 적용됩니다. 시스템, 팀, 채널 관리자는 영향을 받지 않습니다. "
"특정 멤버에게 게시 권한을 부여하려면 먼저 해당 멤버를 채널 관리자로 승격해야 합니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:116
msgid ""
"The availability of advanced access control settings can also be affected"
" by existing system and team permissions configurations. If there are "
"existing configurations that override the channel settings you would like"
" to apply, it will be indicated in the user interface. These settings can"
" then be adjusted in the relevant panel in the **Permissions** section of"
" the System Console."
msgstr ""
"고급 액세스 제어 설정의 가용성은 기존 시스템 및 팀 권한 구성의 영향을 받을 수 있습니다. "
"적용하려는 채널 설정을 재정의하는 기존 구성이 있는 경우 사용자 인터페이스에 표시됩니다. "
"이러한 설정은 시스템 콘솔의 **권한** 섹션에서 관련 패널을 통해 조정할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:118
msgid ""
"**Configure a channel so that members can post/reply/react but guests can"
" only read and react.**"
msgstr ""
"**멤버는 게시/답변/반응할 수 있지만 게스트는 읽기와 반응만 할 수 있도록 채널을 구성합니다.**"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:120
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:131
msgid "Navigate to **System Console > User Management > Channels**."
msgstr "**시스템 콘솔 > 사용자 관리 > 채널** 로 이동하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:121
msgid "Select **Edit** next to the name of the channel you want to configure."
msgstr "구성하려는 채널 이름 옆의 **편집** 을 선택하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:122
msgid "In the **Create Posts** panel, uncheck **Guests**."
msgstr "**게시물 작성** 패널에서 **게스트** 의 체크를 해제하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:123
msgid "In the **Post Reactions** panel, uncheck **Guests** if required."
msgstr "**게시물 반응** 패널에서 필요한 경우 **게스트** 의 체크를 해제하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:124
#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:135
msgid "Select **Save**."
msgstr "**저장** 을 선택하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:126
msgid ""
"The channel is available for all members and guests to access, but guests"
" can only read messages and react to them."
msgstr ""
"채널은 모든 멤버와 게스트가 접근할 수 있지만, 게스트는 메시지를 읽고 반응하는 것만 가능합니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:128
msgid ""
"**Create an Announcement Channel where only Channel Admins are able to "
"post (read-only).**"
msgstr ""
"**채널 관리자만 게시할 수 있는 공지 채널 만들기(읽기 전용).**"

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:130
msgid "Create a new channel (either Public or Private)."
msgstr "새 채널을 만드세요(공개 또는 비공개)."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:132
msgid ""
"Select **Edit** next to the name of the channel you just created (you may"
" need to search for it)."
msgstr ""
"방금 만든 채널 이름 옆의 **편집** 을 선택하세요(검색이 필요할 수 있음)."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:133
msgid "In the **Create Posts** panel, uncheck **Guests** and **Members**."
msgstr "**게시물 작성** 패널에서 **게스트** 와 **멤버** 의 체크를 해제하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:134
msgid "In the **Post Reactions** panel, uncheck **Guests** and **Members**."
msgstr "**게시물 반응** 패널에서 **게스트** 와 **멤버** 의 체크를 해제하세요."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:137
msgid ""
"The channel is available for all members and guests to access but only "
"Admins can post to the channel."
msgstr ""
"채널은 모든 멤버와 게스트가 접근할 수 있지만 관리자만 채널에 게시할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/team-channel-members.rst:154
msgid "Channel admin"
msgstr "채널 관리자"

